.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--e--Earthquake:

Землетрясение (`Earthquake <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=95>`_) / Закл. 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- земля

**Обычай**: арканный, природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 500 футов

**Область**: 60-футовый взрыв

**Продолжительность**: 1 раунд

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Demon-Lord/Zevgavizeb`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Dwarven-God/Magrim`

----------

Вы сотрясаете землю, опрокидываете существ в разломы и разрушаете строения.

Мастер может добавить дополнительные эффекты в некоторых областях.
Скалы могут обрушиться, заставляя существ падать, или озеро может осушиться, когда разломы откроются под его поверхностью, оставляя трясину зыбучих песков.

* **Трясущаяся земля**: Земля считается сложной местностью, и существа на ней получают штраф обстоятельства -2 к броскам атак, КБ и проверкам навыков.
* **Разломы**: Каждое существо, находящееся на земле в начале своего хода, должно совершить спасбросок Рефлекса, чтобы остаться на ногах и избежать падения в разломы глубиной 40 футов, которые разверзаются под ним. Разломы постоянные и чтобы взобраться на их края, надо выполнить успешную проверку Атлетики с КС 15, чтобы :ref:`skill--Athletics--Climb`.
* **Обрушение**: Строения и потолки могут обрушиться. Мастер кидает чистую проверку для каждой (КС 16 для крепких строений, КС 14 для средних строений и большинства природных формирований, КС 9 для низкокачественных строений; на усмотрение Мастера, все они корректируются в большую или меньшую сторону). Обрушение наносит 11d6 дробящего урона; каждое существо пойманное обрушением должно совершить спасбросок Рефлекса чтобы избежать его.

| **Критический успех**: Существо получает половину урона от обрушения
| **Успех**: Существо получает половину урона от обрушения и падает ничком
| **Провал**: Существо получает полный урон от обрушения и падает ничком
| **Критический провал**: Существо получает полный урон от обрушения и падает в разлом

----------

**Усиление (10-й)**: Вы создаете массивное землетрясение, которое может разрушить поселение.
Дистанция увеличивается до 1/2 мили, а область до взрыва в 1/4 мили.





.. include:: /helpers/actions.rst